\ProvidesPackage{paper}[2023/12/29]

%% Försättsbladsgrejer, setup
% Ställa in datum, om argumentet är 1 så visas klockslag med
\RequirePackage{datetime}
\renewcommand{\dateseparator}{-}
\newcommand{\setdate}[1]{
  \newcommand{\temparg}{#1}
  \ifnum\temparg=1
  \date{\today\ (\currenttime)}
  \else
  \date{\today}
  \fi
}
% Ställa in titel, om andra argumentet är tomt, skippa undertitel
\newcommand{\settitle}[2]{
  \title{
    \Huge #1 % titel
    \if\relax\detokenize{#2}\relax
    \else
    \vspace{5mm} \\
    \large #2 % undertitel
    \fi
  }
}
% Ställa in referensfil, om argumentet är 1 så laddas referensfilen referenser.bib
\newcommand{\setreferences}[2]{
  \newcommand{\temparga}{#1}
  \ifnum\temparga=1
  \addbibresource{#2}
  \fi
}
\newcommand{\printreferences}[2] {
\newcommand{\tempargas}{#1}
  \ifnum\tempargas=1
  \printbibliography[title=#2]
  \fi  
}

%% indentering
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{1em}

%% table of content-djup
\setcounter{tocdepth}{4}
\setcounter{secnumdepth}{4}

%% kommentera sektioner, begin -- end
\RequirePackage{comment} 

%% provides emulation of pdfTeX primitives for LuaTeX v0.85 needed by attachfile idk lmao
\RequirePackage{luatex85}

%% Inbäddade filer
\RequirePackage{attachfile}
\attachfilesetup{color=0 0 0.9}

%% Indexering från noll
\makeatletter
\def\@arabic#1{\number\numexpr#1-1\relax}
\renewcommand*{\theatfi@tmp}{\the\value{atfi@tmp}} % Workaround för att attachfile ska fungera trots omdefinieringen av arabic
\makeatother

%% Förfinar typografin, bland annat med marginalkerning.
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{fontspec}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{CMU Serif} % inkluderar kyriliska
\RequirePackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{swedish}
\setotherlanguages{greek,russian}
\newcommand{\B}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\I}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\T}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\E}[1]{\emph{#1}}

%% Ordnar så det går att nesta enumerations
\RequirePackage[inline]{enumitem}

%% Definiera färgnamn
\RequirePackage[hyperref, table, dvipsnames, svgnames, x11names]{xcolor}

%% Gör att mellanslag i bildfilnamn fungerar.
\RequirePackage[space]{grffile}

%% Matematik
\RequirePackage[intlimits]{mathtools}
\RequirePackage{amssymb}
%\RequirePackage{amsfonts} % <- inte så snygg
\RequirePackage{mathrsfs}
% \RequirePackage{unicode-math} % inaktiverad för den ger fula symboler


%% Satser, Definitioner, Exemplares och Anmärkningar
\RequirePackage{amsthm}
\RequirePackage{thmtools}
%% Exemplares
% Stil för exempel
\declaretheoremstyle[
  headfont=\bfseries,
  headpunct={\newline}, 
  numbered=no,
  bodyfont=\normalfont,
  spaceabove=1em plus 0.75em minus 0.25em,
  spacebelow=1em plus 0.75em minus 0.25em,
  qed={\maltese},
]{examplestyle}
% Svenskt exempel
\declaretheorem[
  style=examplestyle,
  title=Exempel,
  refname={exempel,exemplares},
  Refname={Exempel,Exemplares}
]{exempel}
% Engelskt exempel
\declaretheorem[
  style=examplestyle,
  title=Example,
  refname={example,examples},
  Refname={Example,Examples}
]{example}
% Svenskt mot-exempel
\declaretheorem[
  style=examplestyle,
  title=Mot-exempel,
  refname={mot-exempel,mot-exemplares},
  Refname={Mot-exempel,Mot-exemplares}
]{mot-exempel}
% Engelskt mot-exempel
\declaretheorem[
  style=examplestyle,
  title=Counter-example,
  refname={counter-example,counter-examples},
  Refname={Counter-example,Counter-examples}
]{counter-example}
%% Anmärkelser
% Stil för anmärkelse
\declaretheoremstyle[
  headfont=\itshape,
  headpunct={.}, 
  numbered=no,
  bodyfont=\normalfont,
  spaceabove=1em plus 0.75em minus 0.25em,
  spacebelow=1em plus 0.75em minus 0.25em,
  qed={},
]{remarkstyle}
% Svensk anmärkelse
\declaretheorem[
  style=remarkstyle,
  title=Anmärkelse,
  refname={anmärkelse,anmärkelser},
  Refname={Anmärkelse,Anmärkelser}
]{anmarkelse}
% Engelsk anmärkelse
\declaretheorem[
  style=remarkstyle,
  title=Remark,
  refname={remark,remarks},
  Refname={Remark,Remarks}
]{remark}

%% Definition och sats
% Stil för Definition och Sats
\declaretheoremstyle[
  headfont=\bfseries,
  headpunct={\newline}, 
  numbered=yes,
  bodyfont=\itshape,
  spaceabove=1em plus 0.75em minus 0.25em,
  spacebelow=1em plus 0.75em minus 0.25em,
  qed={\maltese},
]{definitionstyle}
% Svensk definition
\declaretheorem[
  style=definitionstyle,
  title=Definition,
  refname={definition,definitioner},
  Refname={Definition,Definitioner}
]{definition}
% Engelsk definition är samma som svensk typ
\declaretheorem[
  style=definitionstyle,
  title=Definition,
  refname={definition,definitions},
  Refname={Definition,Definitions}
]{en-definition}
% Svensk sats
\declaretheorem[
  style=definitionstyle,
  title=Sats,
  refname={sats,satser},
  Refname={Sats,Satser}
]{sats}
% Engelsk sats
\declaretheorem[
  style=definitionstyle,
  title=Theorem,
  refname={theorem,theorems},
  Refname={Theorem,Theorems}
]{theorem}

%% Matematiska genvägar
% Mängder och Vektorrum
\newcommand{\Binary}{\mathbb{B}}
\newcommand{\Binaries}{\mathbb{B}}
\newcommand{\Natural}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Naturals}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Integer}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Integers}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Rational}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\Rationals}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\Real}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Reals}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Complex}{\mathbb{C}}
\newcommand{\Compleces}{\mathbb{C}}
\newcommand{\Hilbert}{\mathcal{H}}
\newcommand{\Galois}{\text{GF}}
% Analytisk mekanik
\newcommand{\Hamilton}{\mathscr{H}}
\newcommand{\Lagrange}{\mathscr{L}}
% parenteser
\newcommand{\paren}[1]{\left(#1\right)}
\newcommand{\hakar}[1]{\left[#1\right]}
\newcommand{\krull}[1]{\left\{#1\right\}}

%% Gör hänvisningar inom dokumentet till länkar. Generera disposition.
\RequirePackage{hyperref}

%% Enheter
\RequirePackage{siunitx}
\sisetup{
  output-decimal-marker = {,},
  per-mode = symbol-or-fraction,
  inter-unit-product = \ensuremath{\cdot},
  exponent-product = \ensuremath{\cdot}
}

%% ta bort linje efter epigraf
\setlength{\epigraphrule}{0pt}
\setlength{\epigraphwidth}{0.8\textwidth}

%% citatgenvägar
\newcommand{\frq}[1]{ % franskt citat
  \guillemotleft #1\guillemotright
}

%% referenser
\RequirePackage[
  backend=biber,
  style=alphabetic, % numeric om man inte vill ha 
  sorting=none % none sorterar i ordningen de citerades
]{biblatex}

%% ändrar fotnötter
\RequirePackage[perpage]{footmisc}
\makeatletter
\newcommand*{\myfnsymbolsingle}[1]{%
  \ensuremath{%
    \ifcase#1% 0
    \or % 1
      \dagger%   
    \or % 2
      \sharp
    \or % 3  
      \flat
    \or % 4   
      \star
    \or % 5
      \ddagger
    \or % 6
      \wp
    \or % 7
      \top
    \or % 8
      \bot
    \else % >= 9
      \@ctrerr  
    \fi
  }%   
}   
\makeatother
\newcommand*{\myfnsymbol}[1]{%
  \myfnsymbolsingle{\value{#1}}%
}
% remove upper boundary by multiplying the symbols if needed
\RequirePackage{alphalph}
\newalphalph{\myfnsymbolmult}[mult]{\myfnsymbolsingle}{}
% använder tabellen ovan
\renewcommand*{\thefootnote}{%
  \myfnsymbolmult{\value{footnote}}%
}

%% Lyrik
% tar en dikt som input
\newcommand{\dikt}[1]{
  \begin{center}
    \begin{minipage}{1\linewidth}
      \emph{
      #1
      }
    \end{minipage}
  \end{center}
}
% skriver ut en strof
\newcommand{\strof}[1]{
  \begin{verse}
    #1
  \end{verse}
}

\endinput % måste stå i avslutning av paket
